\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{siunitx}
%\DeclareUnicodeCharacter{2212}{-}

\title{Informations und Kommunikationstechnik}
\author{Frank Schneider}

\begin{document}

\section{Komplexe Zahlen}

Die Wurzeln von negativen Zahlen existieren nicht. Jedoch kann man $\sqrt{-4}$ als $\sqrt{(-1) \cdot 4} = \sqrt{-1} \cdot \sqrt{4}$ schreiben.

Die Wurzel von -1 wird dann mit j substituiert.

\begin{table}[h!]
    \centering
\begin{tabular}{cl}
$j^{0}$ & $\sqrt{-1}$ \\
$j^{2}$ & $-1$        \\
$j^{3}$     & $-j$    \\
$j^{4}$     & $1$                       
\end{tabular}
\end{table}

Diese Reihenfolge wiederholt sich.

\subsection*{Rechnen mit Komplexen Zahlen}

Eine Komplexe Zahl besteht aus einem Realteil und eienm Imaginärteil.

\begin{equation}
    Z = x + j \cdot y
\end{equation}

wobei X der Realteil und y der Imaginärteil ist.

Den Betrag von Komplexen Zahlen berechnet man folgendermaßen:

\begin{equation}
    |Z| = \sqrt{x^{2} + y^{2}}
\end{equation}

wobei X der Realteil und y der Imaginärteil ist.

\begin{equation}
    Z_{1} = 1 + 2j
\end{equation} 
\begin{equation}
    Z_{2} = -3 + 4j 
\end{equation}
\begin{equation}
   |Z_{2}| = \sqrt{9+16} = \sqrt{25} = 5
\end{equation}

Das Plusrechnen passiert ganz normal.

\begin{equation}
    Z_{1} + Z_{2} = 1 + 2j + (-3 + 4j) = -2 + 6j
\end{equation}

Malrechenen auch ganz normal:

\begin{equation}
    Z_{1} \cdot Z_{2} = (1 + 2j) \cdot (-3 + 4j) = -3 + 4j -6j +8j^{2} = -11 - 2j
\end{equation}

Beim dividieren braucht es einen Trick:

\begin{equation}
    \frac{Z_{1}}{Z_{2}} = \frac{1 + 2j}{-3 + 4j} \cdot \frac{(-3 - 4j)}{-3 -4j} = \frac{-3 - 6j -4j +8}{9 - 16j^{2}} = \frac{5}{25} - \frac{10}{25}j
\end{equation}

\end{document}
